\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} % ESSENCIAL: Resolve a quebra de caracteres no ATS
\usepackage{lmodern} % ESSENCIAL: Garante fonte mapeável e selecionável no PDF
\usepackage[margin=0.8in]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref} % hidelinks remove a borda ao redor dos links

\titleformat{\section}{\Large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{1.5ex}{1ex}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=*, nosep, itemsep=0.2em}

\begin{document}
\pagestyle{empty}

{\centering
\textbf{\huge Marcio Gabriel Schinor Mazega} \\ \vspace{0.2cm}
\textit{\large Desenvolvedor Backend e Full Cycle | Dados \& Machine Learning} \\ \vspace{0.1cm}
Tupã, SP -- Brasil | (14) 99812-6535 | \href{mailto:marciomazegaa@gmail.com}{marciomazegaa@gmail.com} \\
\href{https://linkedin.com/in/marcio-mazega}{linkedin.com/in/marcio-mazega} | \href{https://github.com/marciomazega}{github.com/marciomazega} \\
}

\vspace{0.4cm}
\section*{RESUMO PROFISSIONAL}
Desenvolvedor Full Cycle e focado em Dados com experiência na construção de APIs escaláveis (FastAPI), modelagem de banco de dados (PostgreSQL) e interfaces modernas (Angular 17+). Históri-
co de otimização de fluxos analíticos e projetos premiados em inovação (3º lugar no DSIN Coder Challenge, Finalista 16ª FETEPS). Capacidade comprovada de estruturar rotinas de ETL, aplicar soluções de Machine Learning e realizar deploy de aplicações SaaS utilizando ambientes containerizados (Docker
/WSL2), garantindo performance desde a extração até a interface final.

\vspace{0.2cm}
\section*{HABILIDADES TÉCNICAS}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Backend e Dados:} Python (FastAPI, Pandas, Scikit-learn), Java (Spring Boot), TypeScript, Web Scraping, Rotinas ETL.
    \item \textbf{Frontend:} Angular 17+ (Application Builder), React, JavaScript, Mapas Interativos (Leaflet).
    \item \textbf{Banco de Dados e Infraestrutura:} PostgreSQL, MySQL, Docker, Linux (Ubuntu/WSL2), Git/GitHub.
    \item \textbf{Idiomas:} Inglês (Leitura Técnica Avançada e Escrita).
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
\section*{FORMAÇÃO ACADÊMICA E CERTIFICAÇÕES}
\textbf{Graduação em Tecnologia em Sistemas Inteligentes (TSI)} \hfill \textit{Jan 2025 -- Dez 2027} \\
\textit{FATEC Pompéia "Shunji Nishimura"} \\
\vspace{0.1cm}
\textbf{Certificações em Destaque:}
\begin{itemize}
    \item Introdução ao Machine Learning -- MBA USP/ESALQ (2026)
    \item Banco de Dados Relacional -- EncData
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
\section*{EXPERIÊNCIA PROFISSIONAL}
\textbf{Desenvolvedor Full Cycle} \hfill \textit{Fev 2026 -- Jun 2026} \\
\textit{Gattaz Health} \\
\begin{itemize}
    \item Arquitetei e desenvolvi APIs RESTful com FastAPI para unificar ecossistemas analíticos com alta eficiência.
    \item Construí a interface de gerenciamento interno utilizando Angular 17+ (nova estrutura Application Builder), integrando-a com ferramentas de BI da companhia.
    \item Estruturou a modelagem física e lógica em PostgreSQL, otimizando e organizando a persistência de dados para sistemas backend e dashboards.
    \item Automatizou fluxos de extração com scripts Python (Web Scraping e ETL), reduzindo o trabalho manual de coleta de dados em 10 horas semanais.
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
\textbf{Monitor de Iniciação Científica Júnior (ICJr)} \hfill \textit{Jan 2025 -- Mai 2026} \\
\textit{OBA - Olimpíada Brasileira de Astronomia e Astronáutica} \\
\begin{itemize}
    \item Orientei e supervisionei estudantes no desenvolvimento de projetos e correção de relatórios científicos (OBA/OBAFOG).
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
\textbf{Pesquisador de Iniciação Científica (FAPESP)} \hfill \textit{Ago 2025 -- Fev 2026} \\
\textit{Projeto Smart B100} \\
\begin{itemize}
    \item Desenvolveu uma plataforma de pesquisa inteligente capaz de indexar vários artigos e ranquear os 5 melhores artigos científicos utilizando resumos gerados por IA.
    \item Conduziu pesquisa de mercado no setor AgTech, avaliando e documentando o ecossistema de softwares para elaboração de matriz de competitividade.
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
\section*{PROJETOS DE DESTAQUE}
\textbf{Canna (Bengala Multissensorial) -- Projeto IoT} | \textit{Finalista 16ª FETEPS}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Descrição:} Solução integrada de hardware e software focada em acessibilidade, projetada para processamento sensorial e feedback em tempo real. Reconhecido entre os melhores projetos de inovação tecnológica do estado.
\end{itemize}

\textbf{Validação de Inovação (Inovaskils 2026) -- Move Intelligence}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Descrição:} Atuação na validação estrutural e de viabilidade de projetos de inteligência artificial aplicados à saúde e monitoramento, desenvolvidos para a Move (Grupo Movement/Brudden).
    \item \textbf{Projeto:} Plataforma Full Cycle que análisa e ranquea produtos do eixo Fitness residencial que podem se tornam tendências no Brasil.
\end{itemize}

\textbf{Ouvidoria Digital -- Synapse} | {Projeto com código privado}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Stack:} Angular, Node.js, TypeScript, MySQL.
    \item \textbf{Descrição:} Solução Full Stack desenvolvida, durante o programa Synapse, para Zeladoria Municipal que substituí processos manuais, utilizando mapas dinâmicos e autenticação JWT para gestão pública.
\end{itemize}

\textbf{Outros Projetos em Destaque no Github:}
\begin{itemize}
    \item PRF Analytics Full Cycle (Python, Pandas, PostgreSQL, Web Scraping e Power BI)
    \item PRF Collision Predictor (Python, Scikit-learn, Pandas e Seaborn ML)
    \item Task Manager API (Java, Spring Boot, PostgreSQL e Docker)
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
\section*{PREMIAÇÕES E PUBLICAÇÕES}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Premiação:} 3º Lugar -- DSIN Coder Challenge (Desafio estadual de lógica e programação, 2025).
    \item \textbf{Publicações:} Coautor de 2 capítulos de livros acadêmicos focados em inovação no Agronegócio e perspectivas de Sociologia.
\end{itemize}

\end{document}